<resources>
    <string name="app_name">闲转</string>

    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>
    <string name="community">“让闲置流通起来”，我们认为建立彼此的信任是闲鱼社区最重要的事情。为此，我们建立了一套新的《闲鱼社区公约》（以下简称“《公约》”）来指引我们，让我们的闲置资源交易社区能更好地持续健康发展。

闲鱼社区是我们大家共同的社区，不断完善我们的《公约》变得极为重要，我们会随时向我们的社区传递什么行为是我们反对的，什么行为是我们鼓励支持的，并根据情况适时修订《公约》。下面这三条公约是迄今为止我们从社区成员了解到的核心理念，我们会努力确保执行这些公约。

第一条 真实

既然我们认为建立彼此的信任是我们社区最重要的事情，那么网络社区中的您是否是一个真实的人就变得至关重要。虽然认证成本高昂，但我们依然相信，实人认证是真实的基础。当然您所有的信息安全和隐私都会被我们当成生命一样去重视和保护。

1、身份认证

通过支付宝实名认证：

当您登录闲鱼社区时，需要先通过支付宝实名认证

通过实人认证：

当您发布闲置品或进行交易时，需要先通过实人认证（我们不支持健身卡等非卡密类的实物卡券商品的检索，但允许用户通过鱼塘、同城见面、第三方服务保障等方式进行交易）；

当然实人认证不是终身有效的，为了确保认证信息真实及持续有效，我们会在不同场景中要求您再次进行实人认证。


2、不实信息及行为严肃处置

不得使用虚假或无效身份信息进行实人认证；

不得隐藏商品存在的质量、假冒等问题；

不得发布或提供虚假的交易评价或互动信息。

以上行为被闲鱼社区发现或被他人举报时，闲鱼社区会根据具体情况选择冻结交易资金、协调处理交易纠纷、删除、屏蔽或降权信息、限制发布信息、限制互动（包括但不限于留言、点赞、聊天、问答等）、限制交易、限制鱼塘、限制营销、甚至查封账户的处罚，涉嫌违法的信息及行为我们将配合相关国家机关处理。


第二条 安全

只有当您觉得这个社区是安全的，一切才有可能。正因如此，安全是我们的重要条件。

1、非法、违规信息及行为严肃处置

不得发布国家法律法规不允许的信息，包括但不限于以下：仿真枪、军警用品、危险武器、易燃易爆、有毒化学品、毒品、色情低俗、催情用品、药品、医疗器械、非法服务、票证等信息；

不得发布假冒的信息，不得发布侵犯他人合法权益的信息，包括但不限于：侵犯他人商标权、著作权、专利权及发布未经他人授权的图片、文字等信息；

不得发布食品、酒、医疗器械等需资质准入的信息，包括但不限于：婴幼儿类食品、奶粉、保健食品、酒、预包装食品、二类医疗器械等需资质准入的相关信息；

不得发布拉人炒信、兼职广告等垃圾广告信息；

不得发布或提供闲鱼站外联系方式，包括但不限于：外部网站的链接、文字、图片、二维码等；

不得发布或提供以侮辱、诽谤等方式对他人进行人身攻击的信息；

不得发布涉及媒体舆情的相关内容，包括但不限于经新闻媒体曝光、国家质监部门等行政管理部门通报，或其他要求协查的商品及信息；

不得发布网络游戏点卡/装备/游戏币/账号、移动/联通/电信充值类商品、充值平台软件/加款卡等预售性质的虚拟类商品信息 （我们不支持健身卡等非卡密类的实物卡券商品的检索，但允许用户通过鱼塘、同城见面、第三方服务保障等方式进行交易）；

不得利用技术或其他手段，自动或按一定频率地发布留言、私信、问答、注册账号、关注、点赞、抓取数据等行为；

不支持闲置品描述与实际不符的行为；

不支持购买发生后，无理由的退货退款行为；

不支持发货或退货时，故意调换闲置品或偷换零件的行为；

不支持购买发生后，以牟利或借机进行敲诈勒索为目的恶意行为。


2、支付宝担保交易保障交易安全

闲鱼提供支付宝担保交易，保障您的钱款安全。


3、隐私保护

为了保障闲鱼社区成员在社区中的安全，闲鱼非常重视个人隐私保护，会积极维护网络数据和用户信息安全，严格按照法律及相关法规采取技术保护措施并进行安全评估。

用户不得发布或提供泄露他人隐私的信息，包括但不限于：公开他人真实姓名及身份证号、电话号码、住址等隐私信息。

以上行为被闲鱼社区发现或被他人举报时，闲鱼会根据具体情况选择冻结交易资金、协调处理交易纠纷、删除、屏蔽或降权信息、限制发布信息、限制互动（包括但不限于留言、点赞、聊天、问答等）、限制交易、限制鱼塘、限制营销、甚至查封账户的处罚，涉嫌违法的信息及行为我们将配合相关国家机关处理。


第三条 平等

我们希望这里是闲置资源交易社区，希望每个人在展示上得到的机会都是平等的，让我们真正实现闲置资源的流通。


1、身份平等

我们彼此是平等的，因此每一次互动中都应该尊重对方。在遵守所有适用法律的基础上，社区成员公平享有闲置自由交易、加入鱼塘等权利。

闲鱼用户交易遵循平等、公平、自愿的原则。


2、交易平等

闲鱼社区是一个闲置交易社区，因此，我们鼓励闲置资源公平享有流通的权利，反对出售“非闲置”商品的经营行为。

以上行为被闲鱼社区发现或被他人举报时，平台会根据具体情况选择冻结交易资金、协调处理交易纠纷、删除、屏蔽或降权信息、限制发布信息、限制互动（包括但不限于留言、点赞、聊天、问答等）、限制交易、限制鱼塘、限制营销、甚至查封账户的处罚，涉嫌违法违规的信息及行为我们将配合相关国家机关处理。

本公约中已有规定的从本公约，本公约未有规定的依据《淘宝规则》、《闲鱼社区交易争议处理规范 》 、《闲鱼管理规则》、《闲鱼鱼塘公约》等相关规则执行。

本公约生效时间为：2017年8月31日
</string>
</resources>
